<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="http://schemas.android.com/apk/res-auto">
    <string-array name="know">
    <item name="k1">无公害农产品、绿色食品、有机农产品
        和农产品地理标志统称“三品一标”。“三品一标”是政府主导的安全优质农产品公共品牌，是当前和今后一个时期农产品生产消费的主导产品。</item>
        <item name="k2">萝卜是我国冬季到春季的
        主要蔬菜之一，一般在秋末冬初收获，可贮藏到来年4～5月。萝卜物美价廉，是食药兼优的大众化蔬菜，民间素有“冬令萝卜赛人参”之说。可见，萝卜是一种食药皆宜的蔬菜佳品。</item>
        <item name="k3">据《本草纲目》注，南瓜性温味甘、入脾、胃经。具有补中益气、消炎止痛、化痰排脓、解毒杀虫功能、生肝气、益肝血、保胎。\n
利处：南瓜不仅有较高的食用价值。而且有着不可忽视的食疗作用。据《滇南本草》载：南瓜性温，味甘无毒，入脾、胃二经，能润肺益气，化痰排脓，驱虫解毒，治咳止喘，疗肺痈便秘，并有利尿、美容等作用。\n
国内外医学专家、学者研究实验表明，食南瓜，还有治疗前列腺肥大（南瓜子可治前列腺肥大）、预防前列腺癌、防治动脉硬化与胃粘膜溃疡、化结石作用。</item>
        <item name="k4">番茄又名西红柿，原产于中美洲和南
        美洲，这种果实类似中国茄子形状、又似中国红柿子的蔬菜，由于是从外国、西方传入中国，因而被中国人用汉语命名为“番茄”、“西红柿”。</item>
        <item name="k5">世界卫生组织推荐的最佳食物中，蔬
        菜首推为：红薯、山芋，山芋含丰富维生素，又是抗癌能手，其次是芦笋、卷心菜、花椰菜、芹菜、茄子、胡萝卜等，卷心菜排名第三。</item>
        <item name="k6">日本国家癌症研究中
        心最近公布的20种抗癌蔬菜“排行榜”为：红薯、芦笋、花椰菜、卷心菜、西兰花、芹菜、倭瓜、甜椒、胡萝卜、金花菜、苋菜、荠菜、苤蓝、芥菜、西红柿、大葱、大蒜、青瓜、大白菜等，其中红薯名列榜首。</item>
        <item name="k7">把不同蔬菜存放在冰箱内，这种做法
        不妥。因每种蔬菜对于温度、湿度要求不同。如黄瓜、苦瓜、豇豆、南瓜等喜湿蔬菜，适宜存放在10℃左右的环境中，但不能低于8℃；绝大部分叶菜喜凉，适宜存放在0℃—5℃环境中，但不能低于0℃。</item>
        <item name="k8">蔬菜适宜存放的湿度为85%左右。大蒜、大葱和洋葱等
        蔬菜则应选择湿度较低的干燥环境存放。存放蔬菜时，可选择较薄的保鲜袋，将新鲜完好的蔬菜放入保鲜袋，并用针在袋上扎6个小洞，然后将塑料袋封口。</item>
        <item name="k9">土壤肥力最基本的要素是什么？\n
答:土壤肥力最基本的要素是指土壤的四大要素:水、肥、气、热。</item>
        <item name="k10">一年中有哪二十四个节气？\n
答:根据气候变化，有立春、下雨、蛰人、春分、清明、谷雨、长夏、小满、
莽、夏至、夏至、夏至、立秋、夏至、千年、秋分、寒露、初霜、立冬、小雪、大雪、冬至、小寒、大寒。</item>
        <item name="k11">什么是光合作用？\n
答:光合作用是指绿色植物利用光能将自身吸收的二氧化碳和水转化为有机物并释放氧气的过程。</item>
        <item name="k12">禾本科和豆科作物的子叶和根有什么区别？\n
答:禾本科作物为单子叶作物，有须根，无根瘤；豆科作物为双子叶作物，根直，根瘤，具有固氮作用。</item>
        <item name="k13">什么是“肥料三要素”？为什么？\n
答:肥料三要素是指氮、磷、钾三要素。\n
因为各种作物需要更多的氮磷钾，但土壤中有效含量较少，需要通过施肥来补充。所以这三种元素的施用量也较多，所以被称为“肥料三要素”。</item>
        <item name="k14">农作物的生物产量是多少？经济产出？\n
答:生物量是指作物在生长期内产生的有机物质的总和(通优优资源网往往不包括根系)。经济产量是指为种植目的所需的产品总量。</item>
        <item name="k15">育种和良种繁育\n

　　育种，指的是选育动植物新品种的过程。其做法是利用原有品种中的自然变异、或先应用杂交或人工诱变等方法创造新类型，再通过选择、繁殖、比较试验，选育出符合生产需要的新品种。

　　良种繁育，是将新创造的动植物良种扩大繁育种子、种苗、种畜的过程，以便在生产中推广应用。</item>
        <item name="k16">作物种植制度\n

　　种植制度是一个单位内作物生产的总体安排，包括作物结构、布局、复种和种植方式（间套作或单作、轮作或连作）等。这是一项复杂的技术系统，对农业生产影响甚大。我国盛行以间套复种为中心的多熟制，有利于充分利用时间与空间，体现了中国种植制度的特色与亮点。</item>
        <item name="k17">作物栽培技术\n

　　在作物生命活动期间，根据作物的生长发育规律所采取的各种田间管理措施的总称。包括品种选用、农机配置、种子处理、整地、播种、合理密植、水肥管理、病虫害防治、收获等环节。良好的栽培技术在农作物增产中起着重要的作用。</item>
        <item name="k18">作物栽培技术\n

　　在作物生命活动期间，根据作物的生长发育规律所采取的各种田间管理措施的总称。包括品种选用、农机配置、种子处理、整地、播种、合理密植、水肥管理、病虫害防治、收获等环节。良好的栽培技术在农作物增产中起着重要的作用。</item>
        <item name="k19">平衡施肥技术\n
　　所谓平衡施肥，一是施肥数量上力求平衡，以产定肥（包括化肥和有机肥），即根据土壤肥力的测定状况和作物产量的要求，作物需要多少养分就给多少肥料；二是养分种类上的平衡，氮磷钾及微量元素等要按比例配合，避免畸轻畸重。\n

　　有机肥和化肥都无毒无害，它们在应用机理上也基本是一致的，其区别无非是有机肥所含养分种类比较多，而化肥多数品种为一两种元素组成，因此，在施肥技术上要讲究元素的配合。西方提倡的“有机产品”禁止使用化肥的规定，只不过是一种信仰或商业目的而已。</item>
        <item name="k20">灌溉与节水技术\n

　　水利是农业的命脉，灌溉（或排水）加施肥可使产量成倍的增加。要根据不同作物的需要以及天气、土壤、水源等条件，适时、适量进行灌水，少了多了都不好。要推广节水灌溉技术，杜绝大水漫灌现象，推广沟灌、畦灌、管灌、以及喷管、滴灌、渗灌等节水工艺。</item>
        <item name="k21">水果产量 \n

　　指农业生产经营者日历年度内生产的乔木类和藤本类水果、多年草本水果及果用瓜。包括园林水果和非园林水果（瓜果类），不包括采集的野生水果。按鲜果产量计算。经脱水、晾干等处理的干果，如干枣、葡萄干、柿饼、桔饼等一律折合成鲜果计算。</item>
        <item name="k22">农林牧渔业总产值概念\n

　　农林牧渔业总产值是以货币表现的农林牧渔业的全部产品总量和对农林牧渔业生产活动进行的各种支持性服务活动的价值。它反映一定时期内农林牧渔业生产总规模和总成果，是观察农林牧渔业生产水平和发展速度，研究农林牧渔业内部比例关系、农林牧渔业与工业、农林牧渔业与国家建设、人民生活比例关系的重要指标，同时也是计算农林牧渔业劳动生产率和农林牧渔业增加值的基础资料。</item>
        <item name="k23">立柱式栽培\n

立柱式栽培有点像养花，在柱子上安装了多个像花盆一样的器皿，里面放入了基质，在里面进行栽培。立柱式栽培大多种植的是草莓，草莓挂果后分布在器皿的四周，采摘非常方便，而且无公害可以直接食用。</item>
        <item name="k24">无土栽培\n

这种栽培技术目前来看也会成为一种常见的技术。无土栽培的意思是一种不使用天然的土壤，而是采用营养液给植物提供生长发育的元素，让植物在水里能完成整个的生命周期。其实无土栽培包括三个方面：水培、雾培和基质栽培，这种栽培模式一般适用三种农作物：花卉、水果和蔬菜。</item>
        <item name="k25">墙体栽培\n

墙体的栽培是把墙壁和管道进行了巧妙的结合，管道内放置了基质，给农作物生长提供养料。\n

这种栽培方式最大的特点就是利用了有限的空间，最小范围实现了植物多样性，而且美化了墙体。具有很好的观赏性。</item>
        <item name="k26">水稻的一生分为：秧田期、大田前期、分孽拔节期、抽穗期和灌浆成熟期</item>
        <item name="k27">水稻上常发生的病害有：稻瘟病、水稻条纹叶枯病、稻曲病、水稻纹枯病</item>
        <item name="k28">根据农药的来源，农药可以分为：无机农药、植物性农药、微生物农药和有机合成农药</item>
        <item>小菜蛾是在我国十字花科蔬菜 上最普遍最严重的害虫之一</item>
        <item>水稻上常发生的害虫有：二化螟、三化螟、稻纵卷叶螟、稻飞虱</item>
    </string-array>

</resources>